唔知毛澤東接見蔡若蓮兒子時，又講返句 「始作俑者，其無後乎。」

毛澤東因毛岸英死後，曾多次念及自己「無後」，在廬山會議中，，說了：「始作俑者，其無後乎。我有兩條罪狀：一個，1,070萬噸鋼，是我下的決心，建議是我提的。結果9,000萬人上陣，補貼40億，『得不償失』。第二個，人民公社，我無發明之權，有推廣之權。北戴河決議也是我建議寫的。……主要責任應當說在我身上。過去說別人，現在別人說我，應該說我。過去說周恩來。陳雲同志，現在說我，實在是有一大堆事情沒有辦。你們看，『始作俑者，其無後乎』。我無後乎？中國的習慣，男孩叫有後，女孩不算。我一個兒子打死了，一個兒子瘋了。我看是沒有後的。」

頂返上來